% Этот шаблон документа разработан в 2014 году
% Данилом Фёдоровых (danil@fedorovykh.ru) 
% для использования в курсе 
% <<Документы и презентации в \LaTeX>>, записанном НИУ ВШЭ
% для Coursera.org: http://coursera.org/course/latex .
% Исходная версия шаблона --- 
% https://www.writelatex.com/coursera/latex/3.1

\documentclass[a4paper,12pt]{article}

%%% Работа с русским языком
\usepackage{cmap}					% поиск в PDF
\usepackage{mathtext} 				% русские буквы в формулах
\usepackage[T2A]{fontenc}			% кодировка
\usepackage[utf8]{inputenc}			% кодировка исходного текста
\usepackage[english,russian]{babel}	% локализация и переносы

%%% Дополнительная работа с математикой
\usepackage{amsmath,amsfonts,amssymb,amsthm,mathtools} % AMS
\usepackage{icomma} % "Умная" запятая: $0,2$ --- число, $0, 2$ --- перечисление

%% Номера формул
%\mathtoolsset{showonlyrefs=true} % Показывать номера только у тех формул, на которые есть \eqref{} в тексте.
%\usepackage{leqno} % Нумерация формул слева

%% Свои команды
\DeclareMathOperator{\sgn}{\mathop{sgn}}

%% Перенос знаков в формулах (по Львовскому)
\newcommand*{\hm}[1]{#1\nobreak\discretionary{}
{\hbox{$\mathsurround=0pt #1$}}{}}

%%% Работа с картинками
\usepackage{graphicx}  % Для вставки рисунков
\graphicspath{{images/}{images2/}}  % папки с картинками
\setlength\fboxsep{3pt} % Отступ рамки \fbox{} от рисунка
\setlength\fboxrule{1pt} % Толщина линий рамки \fbox{}
\usepackage{wrapfig} % Обтекание рисунков текстом

%%% Работа с таблицами
\usepackage{array,tabularx,tabulary,booktabs} % Дополнительная работа с таблицами
\usepackage{longtable}  % Длинные таблицы
\usepackage{multirow} % Слияние строк в таблице

%%% Теоремы
\theoremstyle{plain} % Это стиль по умолчанию, его можно не переопределять.
\newtheorem{theorem}{Теорема}[section]
\newtheorem{proposition}[theorem]{Утверждение}
 
\theoremstyle{definition} % "Определение"
\newtheorem{corollary}{Следствие}[theorem]
\newtheorem{problem}{Задача}[section]
 
\theoremstyle{remark} % "Примечание"
\newtheorem*{nonum}{Решение}

%%% Программирование
\usepackage{etoolbox} % логические операторы

%%% Заголовок
\author{\LaTeX{}}
\title{3.1 Счетчики и макрокоманды}
\date{\today}

\begin{document} % конец преамбулы, начало документа

\maketitle

\section{Счетчики}

\newcounter{nc}[section]
\arabic{nc}

\setcounter{nc}{5}

\arabic{nc}

\Roman{nc}

\alph{nc}

\Asbuk{nc}

\addtocounter{nc}{2}

\arabic{nc}

\Roman{nc}

\alph{nc}

\Asbuk{nc}

\section{Новые команды}

\newcommand{\nw}{\succcurlyeq}

\begin{equation}\label{pref}
	x \nw y 
\end{equation}
%
\newcommand{\str}[1]{%
	на стр.\pageref{#1}%
	}

Формула написана \str{pref}.

\newcommand{\ravenstvo}[2][X]{
	\begin{equation}
		#1 \nw #2
	\end{equation}
	}

\ravenstvo[Z]{Y}

\ravenstvo{A}
%
%\newcommand{\z}[1]{%		
%	\addtocounter{nc}{1}
%	Задача \thesection.\arabic{nc}. #1%
%}
%
%\z{$2+2>5?$}
%
%\z{$3 \times 3 > 10?$}
%
%\renewcommand{\z}[2][Нет ответа]{%		
%	\addtocounter{nc}{1}
%	Задача \thesection.\arabic{nc}. #2 %
%	Ответ: #1
%}
%
%\z{$2+2>5?$}
%
%\z{$3 \times 3 > 10?$}
%
%\z[$2+2 \geq 4$]{$2+2>5?$}
%
%\z{$3 \times 3 > 10?$}
%
%\renewcommand{\geq}{\geqslant}
%
%\z[$2+2 \geq 4$]{$2+2>5?$}
%
%\section{Окружения}
%
\newenvironment{zadacha}[1]{

\addtocounter{nc}{1}%
Задача \thesection.\arabic{nc}. <<#1>> %
}{\vspace{1cm}}

\begin{zadacha}{Главная задача}
Текст задачи.
\end{zadacha}
%
%\renewenvironment{zadacha}[2][Нет ответа]{
%	
%	\addtocounter{nc}{1}%
%	Задача \thesection.\arabic{nc}. <<#2>> %
%	\def\param{#1}
%}
%{
%	Ответ: \param.
%}
%
%\begin{zadacha}[Ответ]{Главная задача}
%	Текст задачи.
%\end{zadacha}

\end{document} % конец документа

